今日我同一個新移民的對話

今日我同一個新移民傾左好耐計
發覺其實新移民嘅人諗野未必係極藍
佢地某部份人大多都係一無所知 人云亦云
而我發覺佢心地唔差 所以我同佢展開左一輪理性的對話
各位如果遇上不太激進的港豬或大陸人 都可以參考下
呢班新移民又趕唔到佢地走 隨時可能係其中一個選民
不如溫柔咁感化佢地（只限於善良的新移民）

=新移民
=我

：上次我見到有個後生同全家人鬧大交，原因係家人唔比佢出去遊行，唉....點解唔肯聽下大人講野呢？為左咁小事同屋企人鬧交

：其實可能個後生有佢嘅原因，個大人有無聽佢解釋？可能當時大家都好激動，但如果比著係你，咩都無問，一來就話你收左錢或比人煽動，貶低你有個人思考，你嬲唔嬲？佢地唔係小學生，有自己思考㗎啦喎
如果個家長有細心聆聽仔女的原因，而仔女有平靜地解釋原因，可能就會好啲。

：但我聽人講佢地真係收左錢，可能只係少數人無收錢

：至少我話比你知我無收錢，如果我比三千蚊你比人打穿頭你願意嗎？

：咁都係...但都唔好搞到我，上次我幫呀女去入境處搞證件，好驚有人搞事要再預約呀

：唔怕，好多時呢啲都會事先通知㗎，唔會咁突然

：有事先通知就好啦，咁我可以預早少少去

：啲後生唔驚出解放軍㗎咩？如果好似六四咁咁亂我唔想呀 嗰啲乜野王丹申請到庇護就話啫 你地申請唔到咁點算

：放心啦出解放軍時啲商家驚過你呀，到時樓價大跌，大量撤資，而香港係資本主義社會，政府聽有錢佬話，加上大陸其實都要靠香港，點會咁易出解放軍

：原來關資本主義事，哈哈，樓價跌就好囉
我啲朋友呀話上海深圳一早超越左香港啦，點會靠香港呀？好多人都去上海深圳投資

：如果香港咁差就唔會每年咁多大陸人落黎啦

：吖都係呀，我都係因為覺得香港好落黎，我覺得香港政府唔應該比咁多人落黎啦，多到無地方住

：係㗎 香港根本唔係因為無地 係因為太多人 日日放咁多人落黎多多地都唔夠

：你知唔知咩係社會信用評級，你知唔知大陸好多地方實行緊？

：唔知呀，咩黎㗎？

：一個系統你做左啲咩都會評分，亂拋垃圾、亂過馬路又扣分，可能扣到你無得搭火車

：咁其實個系統都幾好吖，中國人咁多人係要管下，但係我啲同鄉成日都亂拋垃圾，我都成日亂過馬路，咁我一定好低分啦哈哈哈
雖然個系統幾好，但好似太嚴囉

：香港第日可能會實行，你覺得點

：好似唔係咁好囉....

：我八月五號搭高鐵返鄉下，唔知會唔會有影響呢？啲人罷工

：唔會搞高鐵啦，不過多謝你間接支持左罷工

：其實政治嘅野我咩都唔識㗎哈哈哈，只要唔好搞到我就得

：有時政治嘅野你唔搞佢，佢都會隨時搞到你

：其實係咪政府一日唔回應件事都唔會結束？

：係㗎 所以如果你想社會快啲回復正常應該問政府

：咁政府真係唔係好得喎....

另外我解釋左好多咩係送中條例，點解啲人要反
同埋點解元朗件事啲人咁嬲
佢連當年佔中發生咩事佢都唔知 但佢落左黎香港已經超過十年
其實好多人對場運動都一知半解，如果身邊的人係好港豬的話，不防先冷靜解釋，好過一黎就同佢嘈/ unfriend左佢

推

push

Push

我地要connect唔同嘅人
無論佢地不同背景
只要佢地係善良的 都可以感化到

佢肯聽你講已經好好

對住政治冷感的人 首先要講啲佢覺得切身嘅野先
同埋啲用語不能太難明
要一聽落去關佢事
同埋唔好有種令佢覺得你苛責佢嘅感覺

你都話有得對話
我同新移民同事講起政治話題
佢就一味話啲人收錢做野
唔想同佢嘈影響關係

試下問佢 比錢佢肯唔肯上前線？
因為佢地啲乜wechat gp太多呢類資訊
佢地有時唔係心地唔好
係比人洗腦 慢慢導返條正軌比佢地

我果邊一樣.....大陸個教育同洗腦/新聞封殺真係好堅料
我同事住SZ,每日來回HK返工,返左8年都係咁....
佢地會選擇性咁專門聽D假新聞
教埋佢開FB,睇下蘋果...佢地最終都唔信
重問我點解FB無國內新聞睇...
我最後回左句 : 乜國內唔翻牆睇倒FB咩? 你返百度啦

200W人上街..唔通全部都係比人煽動定全部有錢收咩...你當佢地農民工,低能&無讀過書既咩...如果人人安居樂業..會咁樣咩?

溝通唔倒真係唔好講咁多...晒氣

總之最唔冷靜都係自己屋企人
無論講乜嘢都可以拉去你出嚟搞事呢樣嘢度

勸佢哋睇蘋果新聞

所以我都選擇唔講咁多

比過佢睇
睇完同我講啲人選擇性報導
話啲新聞好多都假

有咩假得過大陸啲新聞